美國國防部報告稱駐港解放軍去年輪換時或有武警來港

美國國防部報告稱駐港解放軍去年輪換時或有武警來港

美國國防部發表年度中國軍力報告，當中提到解放軍駐港部隊去年8月輪換時，可能同時有武警部隊經海陸空由深圳來港，但未見有部隊從香港撤走，而在當局公布輪換的公告當中，並無提及部隊輪換後，駐軍員額和裝備數量與輪換前一致。而在連續多個月的示威當中，解放軍及武警都公開展示防暴、反恐及防災訓練情況。

報告又指，中國當局利用俗稱「五毛」的網軍，透過社交媒體散播支持北京的論點，試圖影響輿論，又指Facebook及Twitter去年8月刪除部分與中國有關的帳戶，涉嫌發放香港示威的假消息。

㩒埋入去幫rthk加點擊啊